[簡單教學] 緊急disable手機嘅touch id, face id等生物認證

相信大家都有聽過，俾狗拉咗之後被逼解鎖，而大家其實喺有唔解鎖嘅權利嘅

為咗維護自己嘅權利，跟住落嚟教大家一個緊急情況下disable哂生物認證嘅方式

我哋要做嘅唔喺熄機，因為熄機，好多時都係要望住個mon先做到，而 forced reboot就可以一隻手喺褲袋入面渣住部手機都做到

Android: 音量向上+開關

IOS:

請對號入座，事先練習好唔望住都可以噤到呢set制

喺重開之後，手機只能透過輸入密碼解鎖，而你喺可以拒絕解鎖嘅

多謝大家

Android P 已經直接喺power menu 內置shortcut
叫做lockdown，噤咗之後就會force你用圖形/pin解鎖

P 之前嘅機可以直接reboot
reboot完之後第一次解鎖一定要用 pin/ 圖形

要望mon有難度，俾人拉咗應該唔會俾你用手機

如果真係唔記得 直接五下lock button
佢會打去sos 你取消返就ok

出發前直接set左先啦

到時又急又亂未必有時間同未必記得咁做

一隻手㩒到，唔駛著mon的

請廣傳

iPhone 用家連㩒5下 lock制
出sos之後 就會轉左一定要入密碼先unlock到

佢意思係出去之前直接熄晒啲faceid touchid 剩係用密碼

唔好氣餒! 有圖為證! 嗰日遊行其實已經唔止103萬人! 大家一齊撐埋呢兩日!
[非專業] 我想知我統計學有冇警察咁差

咁咪收唔到第一手資訊

thank-you for your attention

唔該揾自己部機試左先 特別係android
部部機setting唔同

喺，冇錯

一定要練熟個手勢先，到時俾人拉唔駛擔心話全部資料俾警方攞到

去呢版關咗自動通話佢
跟住任何情況下禁5下lock制後會show3行野出黎 無論簡邊一行/取消都已經需要密碼解鎖
****留意番呢個方法同任何情況下已lock嘅iPhone都可以唔解鎖電話嘅情況下睇到你設定咗嘅醫療檔案（因為呢個本身係緊急用途） 入面可能有你唔想比人知嘅資料 請自行去設定處理番

其實兩邊一齊禁就得